窮人嘅結局係咪一早註定

出身為窮撚嘅我，身住公屋，自細洗錢就好慳，因為見到咩鐘意嘅父母都只會答「貴啊仔，唔好買」，連細個啲玩具同衫都係大陸啲親戚用剩嘅。屋企成日都係執啲二手野返嚟用。
小學同初中嘅我冇零用錢，父母亦冇咩培育子女嘅諗法，放假就dum我返大陸比祖父輩養，渾渾噩噩咁浪費咗好多時間。

窮呢樣野，培育咗我度縮嘅氣質。
係中學好多時候打完波同同學買野食野飲，我都係得個望字，自己飲水就夠，唔係話真係窮到買唔起，而係慳錢呢個習慣已經融入骨子裡。更唔好提同同學偶爾出街消費食飯時都要諗過度過價錢，貴少少都想拒絕。我成日都計較個少少錢，度縮呢個term就咁成為咗同學對我嘅其中一個感覺。

直到高form，我可以lunch time可以出去食，先開始有一個月500蚊零用錢（本來父母想我繼續食學校二十幾蚊啲飯）

窮人自細就慳家，投資買賣永遠都係小筆，唔敢冒風險免得傾家蕩產，根本冇可能賺幾多。眼界見識能力又自小缺乏栽培，根本輸曬比富家子弟。窮人父母對子女嘅期望就係比心機出嚟打份牛工，賺個雞碎咁多然後養頭家，然後傳宗接代，養曬三代，簡直fit曬為資本主義生產奴隸個模式，世世代代為有錢人打工。窮人努力生存，富人享受生活。

有時係度幻想自己屋企有錢嘅生活係點，諗到買野唔care價錢，唔洗為生存努力讀書打工，可以隨心所欲做自己鐘意嘅野而唔洗為錢擔心，咁樣我覺得人生中99%嘅壓力都會消失，會生活得比宜家快樂好多倍。因為好多時候即使自己當下開心，例如旅遊，做運動，同fd玩......之後，都知道自己始終要返去社會，為未來同錢打拼，開心永遠只係短暫，而壓力會永遠地伴隨住你，從出生到死亡。

yes

公屋唔係問題
窮唔係問顥題
唔好妄自菲薄
努力啲改變現狀啦

我個背景同你差唔多，中學都係一個月500蚊飯錢，但係我宜家出左黎做嘢反而係想買就買，控制唔到自己成日同自己講唔好買啦冇必要同埋好廢，不如用落其他地方好過，然後繼續買
頂唔順自己，就快想將份糧比我媽咪好過，起碼唔會買廢野先

x2

邊個再講人比人比死人同心中富有果啲
一律係on9
我會比佢地試下發窮惡嘅威力

我小學中學都係無零用錢
到16歲夠年齡就出黎做兼職

人比人比死人，心中富有咪得
其實你都好過好多人

窮到要執大陸親戚啲二手野咁低賤？！

收撚皮啦屌你老母

唯一一次覺得你講得啱

至少好過非洲嘅小朋友 食都冇得食
突然覺得自己好富有

搵返個肯陪人食公仔麵既女人咪得囉
窮人飲可樂 畢菲特都飲可樂
一個人食得幾多

X3

Play the cards you're dealt.
每個人收到嘅人生都唔同，好似鋤大弟你個個人手牌都唔一樣。

呢個世界有人一手好牌但係浪費哂，都有人一手爛牌玩到有文有路。

重點唔係人哋手上有咩牌，而係你點打出手上嘅牌。窮未必係一件壞事，你會比班離地富二代貼地，比佢哋有生存嘅意志。

爛牌未必輸，但係見到爛牌就唔玩嘅人唔單止輸，仲會俾牌局其他人睇唔起。

咁你而家知道自己缺啲咩 而家開始努力都唔係好難姐 有恒心咩都得啦 而家網上咁多資源

上大學幫到你 眼界心態會唔同

今年上了

自己都唔想一世食公仔麵
仲要搵個女人同你食公仔麵

非三大就一樣

city仔...

專科都可以改善下生活
留意並非脫貧

應該都係上左先明之前生活有幾唔掂
抱住呢個心態去搵錢係香港生活啦